男子元旦遭濫捕今獲撤控稱「保持沉默好有用」 官指自招嫌疑拒批訟費申請

元旦遊行前涉管有鎚仔等被控 飛機維修學員今獲撤控 庭外指「保持沉默好有用」
2020/4/16 — 12:15

民陣今年 1 月 1 日發起元旦大遊行，警方於遊行前不斷截查及拘捕市民，遊行其間則因發生激烈警民衝突，警方腰斬活動並大規模圍捕市民，9 人被拘捕，當中一名19歲男子，因管有兩把鎚仔及面具等被控，案件今於東區裁判法院再訊，控方申請撤銷控罪，但反對辯方申請訟費，指被告警誡下保持緘默，且管有兩個鎚子，而非一個。主任裁判官錢禮最終指被告自招嫌疑，拒絕其訟費申請。被告於庭外表示被捕後「保持沉默好有用」，希望被捕者可清楚知悉及行使相關權利。

當庭獲釋的被告林子龍於庭外指，獲撤控屬於其意料之內，因他警誡下保持緘默，且警方倉卒落控，故他與律師都認為控方「鋤我唔入」。他又表示自己被捕前已在網上清楚了解被捕者權利，包括有權保持緘默，故他於警署面對警方軟硬兼施時，亦沒有動搖，除基本資料外，並無向警方透露與案相關的資料。他又強調被捕後「保持沉默好有用」，並指當日共有 20 人被捕，其中一名被捕者疑抵擋不住警方的軟硬兼施，於律師未到達之前已向警方有所招認，結果不獲保釋。林又指雖然案件擾攘4個月對他造成的壓力不算大，因他面對的控罪較輕，但因是第一次被捕，當時仍會感到「好徬徨」，並一度哽咽指「有手足要還押，我都好唔開心」，但他表示事件絕對不會影響他日後參與遊行。林又透露，其律師費由 612 基金支付，對於未能取回訟費，他亦覺得無奈及「唔好意思」。

控方今指，控方未能於毫無疑點下證明被告管有涉案工具的意圖，案件未能達至合理定罪機會，故決定撤銷控罪，但反對辯方申請訟費，並指被告被搜出藏有兩個鎚仔，而非一個，雖然控方同意被告絕對有權保持緘默，當認為如他當時能及早提供解釋，或不會被控。辯方則強調被告並無責任告訴警方他管有涉案工具的用途。辯方今日又透露，被告其實是香港專業教育學院（IVE）飛機維修課程的學員，鎚仔是課程中常見的工具，並指兩個鎚仔的大小並不相同。主任裁判官錢禮聽罷雙方陳詞後，指法庭對是否批出訟費申請有廣泛的酌情權，並認為被告行為自招嫌疑，最終拒絕其訟費申請。

被告林子龍（19 歲），原被控一項管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用罪，指他於今年1月1日，在灣仔軍器廠街天橋管有兩把鎚仔、一個灰色口罩、一個粉紅色防毒面具和三對 3M 手套。

https://www.thestandnews.com/politics/%E5%85%83%E6%97%A6%E9%81%8A%E8%A1%8C%E5%89%8D%E6%B6%89%E7%AE%A1%E6%9C%89%E9%8E%9A%E4%BB%94%E7%AD%89%E8%A2%AB%E6%8E%A7-%E9%A3%9B%E6%A9%9F%E7%B6%AD%E4%BF%AE%E5%AD%B8%E5%93%A1%E4%BB%8A%E7%8D%B2%E6%92%A4%E6%8E%A7-%E5%BA%AD%E5%A4%96%E6%8C%87-%E4%BF%9D%E6%8C%81%E6%B2%89%E9%BB%98%E5%A5%BD%E6%9C%89%E7%94%A8/?fbclid=IwAR0pyvhqJ6M830ib76L5F5bsmjeuhcwqiVAIH2SG6g5WWijkN3FPboiwDUI

我冇嘢講

作為一個飛機維修員 有兩把鎚仔係身上都好合理

又冇拎出黎
點樣自招嫌疑

我有j俾狗拉我強姦又因為有j所以自招嫌疑？

支共：對。

我無嘢講

辯方則強調被告並無責任告訴警方他管有涉案工具的用途。辯方今日又透露，被告其實是香港專業教育學院（IVE）飛機維修課程的學員，鎚仔是課程中常見的工具，並指兩個鎚仔的大小並不相同。

當庭獲釋的被告林子龍於庭外指，獲撤控屬於其意料之內，因他警誡下保持緘默，且警方倉卒落控，故他與律師都認為控方「鋤我唔入」。他又表示自己被捕前已在網上清楚了解被捕者權利，包括有權保持緘默，故他於警署面對警方軟硬兼施時，亦沒有動搖，除基本資料外，並無向警方透露與案相關的資料。他又強調被捕後「保持沉默好有用」，並指當日共有 20 人被捕，其中一名被捕者疑抵擋不住警方的軟硬兼施，於律師未到達之前已向警方有所招認，結果不獲保釋。林又指雖然案件擾攘4個月對他造成的壓力不算大，因他面對的控罪較輕，但因是第一次被捕，當時仍會感到「好徬徨」，並一度哽咽指「有手足要還押，我都好唔開心」，但他表示事件絕對不會影響他日後參與遊行。林又透露，其律師費由 612 基金支付，對於未能取回訟費，他亦覺得無奈及「唔好意思」。

支共：上連登，即係犯左罪，拉得

如果深紅官 : 被告借職業掩飾暴徒身份

姐係條女帶個bra都自招嫌疑要比香港警察輪姦啊?

推

香港法治

"唔係事必要你講" 已經有權利唔講野啦屌你老母

Push!

手足

有冇得上訴要求批出訟費

洗撚講咁多咩。講多錯多
直接唔搭， 有律師先搭

好撚煩

當認為如他當時能及早提供解釋，或不會被控。

有此例子，帶豬咀同裝修工具出街合法合理，唔好俾狗嚇

有兩把鎚仔、一個灰色口罩、一個粉紅色防毒面具和三對 3M 手套。

又係紅官

裁判法院嘅案唔會做案例
同埋控方撤控未經審訊
不過的確上述嘅野暫時係無試過告得入
改裝遮、伸縮棍、汽油彈暫時係入硬嘅物品

錢禮唔紅架俾大公報點名屌過放生手足

改裝遮係生豬肉神棍李桂華作既terms，爛遮都叫改裝遮

狗官
告唔入都唔批錢

黑官死全家

Push

冇拎出黎都自招嫌疑
23條後樣衰出街=顛覆國家政權罪

靜靜哋贏ok?

我無野講

有閪就自招嫌疑

見到即刻捐左幾百比612

講到解釋完就唔會告你咁

另外「自招嫌疑」同啲人講「條女被人姦係因為著得性感」呢啲思維有咩分別
完全唔提曱甴同律政屍鳩告上庭又撤控

又係紅官

雖然唔講野係正確 但我希望大家唔好意為實冇事 被捐地回 同 附近發生緊咩事都好影響。 大家唔好有個錯覺 帶工具出街實冇事

鳩拉鳩告 講完

錢禮算係咁啦
咁都叫紅?
錢就再籌過啦

金句黎，2020下半場背熟佢

( Show Blocked User - 成全 )

工程佬又贏

唔講會俾人打 好痛㗎

我要見律師

最緊要人無事，612啲錢本身就預左要咁用，唔駛唔好意思

最緊要結果

電影都有教啦

錢禮唔算紅官啦
成日畀大公報屌

只係仲係相信有咩事照直同黑警解釋就會冇事

Push.

個紅官都幾仆街

，被告其實是香港專業教育學院（IVE）飛機維修課程的學員，鎚仔是課程中常見的工具，並指兩個鎚仔的大小並不相同。主任裁判官錢禮聽罷雙方陳詞後，指法庭對是否批出訟費申請有廣泛的酌情權，並認為被告行為自招嫌疑，最終拒絕其訟費申請。

我帶咩係身要你批准？我帶十個鎚仔出街咁又點？犯左咩法？ 咁濫捕都唔拒絕其訟費申請

On撚9

搵食架生都唔帶得喺身? ON撚99

聽過佢堂就知佢唔紅但肯撚定係個閪官啦
block人做乜鳩

【大公報訊】獲續聘的東區裁判法院主任裁判官錢禮，審判涉及政治暴動的案件，屢被質疑判案不公。2015年她審判四名被告在2014年違法「佔中」期間以鐵馬及磚塊衝擊立法會，令立會大樓玻璃門及多處損毀，被控刑事毀壞罪及非法集結罪，錢官判四名認罪被告一百五十小時社會服務令及繳付五百元堂費，律政司上訴後，法庭才改判三人入獄三個半月。
今年7月14日涉嫌在沙田新城市廣場襲擊兩名便衣警的被告梁柏添，涉兩度違反宵禁令，卻獲錢禮批准縮減宵禁時間以方便被告讀書及工作。保釋鬆手的錢官，8月30日批准涉嫌號召包圍警總的黃之鋒、周庭即日以一萬元保釋及短暫離港。港獨分子「香港人優先」招顯聰，2014年應訊闖軍營案時，招在法院外高叫「獨立建國，香港萬歲」等亂港口號時被路人陳岳賢掌摑，錢官的判詞指出案情嚴重，涉及干預言論自由。她的判詞認為招顯聰高叫「獨立建國」是言論自由，陳岳賢則是干預招的言論自由。
「蔑視法庭」變「尚方寶劍」
退休裁判官黃汝榮批評司法部以「司法獨立」、「蔑視法庭」作為尚方寶劍，令外界不敢批評法官。他說：「司法獨立四個字好籠統，法官裁決過程我哋唔干預，唔代表法官作出一個裁決後的行為不能幹預。」黃官直言有需要監察法官，他說即使在英國，民眾批評法官的裁決不會構成蔑視法庭「法官不是神，並非不能批評」。黃汝榮已整理共十八宗判決不公義的案件，包括涉及司法人員（裁判官）行為不當的未曝光案件，希望能在立法會公開傳召有關人士，讓公眾知情。

保持沉默好有用

手足好嘢
值得鼓舞
19歲已經可以沉著應對
喺狗屋都仲可以堅持住
勁

講真邊條法例寫唔可以帶兩個鎚仔出街
自招嫌疑係主觀判斷黎
而家上法庭等同見官先打三十大板

狗官

push

自招嫌疑?
我架車大把裝修架撐啦.. 電鑽. 電鋸. 炮仔. 焊機. 界機....乜柒都有呀.
咁我係咪有嫌疑去銀行. 金舖食大茶飯?

其實好多時法律條文為輔
證據固然重要
但同時間判決亦會加入常理
只不過常理係咪合理就真係睇個官是否on9

雖然話沉默好有用 但入到狗屋俾曱甴圍打 頂唔順都好合理

無保持沉默:博你講多錯多
有保持沉默:自招嫌疑

所以我會怪差佬亂拉，DOJ亂起訴先
如果唔好彩遇到彭寶琴呢D真紅官，分分鐘定埋罪添
無比較無傷害

自招

on9 咁都拒絕訟費
好似唔撚憤氣無野搵野黎搞咁

當初呢度成堆五毛+分化友屌612呃錢, 收左錢唔做野去買音響

而家唔知死撚哂去邊

證明除左好多五毛帶風向
仲有好多無接觸過被捕人
or 無了解過申請612/星火既人
就下判定
係佢地既世界 報紙有報=有做 無報=無乜都做

我 無 野 講

切J 自保

合法用途唔好同popo講
直接向律師解釋好過

好似係因為唔講野 先話手足 自招嫌疑

最緊要入唔到，訟費好少事，捐得比612就係咁用

呢次算係鳩拉case，拉左廿個，黑警唔得閒專門招呼佢一個（況且只係有槌仔），所以我無野講係work。

錢禮瞓撚醒未呀?
「及早解釋不會被控」 瞓撚醒未呀香港法官

各位記得我無嘢講

屌你老母黑警鳩拉
咁入地盤拉撚哂d 地盤佬都得啦

可以

都話呢度紅官嘅定義係判決唔撚啱心水啦

自招嫌疑

法官話乜就乜
係人治定係法治呢？
定係法官就係法律？

同俾你搶左白

我冇野講

，並認為被告行為自招嫌疑，最終拒絕其訟費申請

我唔同意
最多只係冇咁紅姐
唔通手足犯法 警察剩係拉佢冇打佢就係白警？
佢可以選擇放軟手腳放走手足但仍然選擇拉佢就係黑警
如果真係一個有良知的人就應該盡最大努力做佢可以做到的事
呢種情況下比返訟費手足係唔係難事？
我覺得唔係 但法官仍然以自招嫌疑為理由拒絕
所以我唔同意佢唔係紅官

呢度係連燈，係任何legal logic 都唔applicable 既地方

經過咁耐點都識保持沉默
家下啲黑警係屈打成招打到入院庭都上唔到啊

濫捕 x 行使緘默權利 = 自招嫌疑

都係嗰句，佢哋唔係要法治，佢哋要我話撚哂事

係咁架啦
呢d就係法律界擁護的法治
話語權唔喺人民手上
而喺係冇民主成份選出的法官手上
鳩判冇後果

俾佢哋上到位咪都係人治社會

最緊要人冇事 使乜唔好意思
嗰啲錢本來就係要黎支援手足

如果法官係民選，咁我可以好肯定同你講仲大鑊
而且到時佢要連任只要做d 判決服務某大部分既人就得，而唔係出於公義

少數人選出的法官就會係出於公義

由多數人選出的法官 就會符合多數人認為的公義
由少數人選出的法官 符合的係咩人從公義？
咪就係嗰少數人

符合既就係法治既邏輯

自招嫌疑呢樣嘢都onL9,你都判咗我無罪，即係我無犯法，我無犯法比你搞一輪我已經損失咗好多時間精神，仲要變相罰我錢？跟本如果乜都唔齊就攞上去之後又話撤控嗰啲就應該賠償返比當事人

法治就係法官大撚哂 法官話乜就乜？
咁究竟一個國家係由人民治理
定係由法官治理？

No man’s above the law
明就明，唔明就算

垃圾官

因為一個(某d)民主國家會認為疑犯應該配合由人民授權的警察調查
呢個係義務
如果你冇盡呢個義務就係自招嫌疑
呢種情況下「自招嫌疑」
不過呢度係香港
呢個政權為冇獲得香港人的授權
自招嫌疑就變成政權對人民的打壓

咁個law由邊個決定？
人民定係法官？
定係法官就係law？

612有做野wo

做地盤當日有去過地盤有D架生都唔出奇

law 係由民選既議員所制訂
法官既角色係執行，必要時亦對立法機關作出制衡
明就明，唔明就算，講完

咁點解讀法律條文時 民選議員定係法官的解讀會比較準確？
當法官解讀的版本同人民解讀的版本有好大出入時 應該以邊個版本為優先？
例如喺西方國家攬攬錫錫只係好普遍的社交禮儀
但喺香港甚至其他更保守的國家
攬攬錫錫可以係非禮
呢個時候喺一個保守國家 一個受西方文化影響的法官認為呢種行為唔算係非禮
而民間普通認為咁係非禮
咁應該以邊個版本去決定法律中「非禮」的適用範圍？

明就明，唔明就算，講完

好簡單，因為唔係所有議員有讀過law
無讀過所以無嗰個logic

叻仔

半年前都有律師教話唔講野唯一壞處係拎唔返錢
應該上卡訴都冇咩用

我諗我要講的野已經講哂
都冇咩野可以補充
就睇下人民會支持邊種制度

點解唔係無罪推定？而家自招嫌疑？仆街屌你老母紅官

有冇得民事再申請拎返費用

香港人加油。。。

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

普通法下Golden Rule 法官的判決的確係法律淵源(source of law)

所以普通法嘅法官都係有資歷嘅律師，唔似歐陸法咁出現一個大學法律畢業生做法官

如果仲有法治嘅話
屈打成招出嚟嘅證供正常係inadmissible
可惜法治已死

就算真係上到庭投訴 個官都大可以話唔信/無證據
事實上真係好難證明D曱甴既拿渣手段

官指自招嫌疑拒批訟費申請

垃圾狗官咁都要屈你一筆.

普通法吓，法律解釋權喺法官度而不在立法者，法官有次序去理解（由字面到「推理」立法者原意）解出嚟嘅就係法律。

歐陸法就奉行誰立法誰解釋，法官只係裁決條法律是否適用，係唔可以解釋，有咩衝突就依立法者為準

所以香港法院同人大嘅衝突就係咁嚟

個官

G觸者頻亦樂又開工
呢條友唔係第一次為司法迫害開脫

深紅就屈到人坐監
淺紅就殺你訟費

你唔啱，因為得一條J, 可以批訟費，但如果你有兩條就唔得啦，一樣大細都唔得。

解你老母 成班黑警老屈砌豬肉

老屈洗撚本咩

甚至有官聽到之後話「關我咩事，要投訴去警察投訴科」
可能程序上未到voir dire審視admissibility
但係喺open court put it on record
都未至於唔關法官事呀嘛
警察投訴科有鬼用咩 一個黑警都未拉
律政司由唔提訴

響一個真正民主既制度（簡單而言，真普選），民選議員負責制定法律條文，法官負責以相關法律制度解讀法律條文既準則／原則去解釋同埋應用法律法律條文。

如果法官解讀既版本同人民（即民選議員／議會）解讀既版本有好大出入時，應該以法官解讀既版本為優先，因為法官唔係以自己個人喜好去解讀，而係以法律制度解讀法律條文既準則／原則去解讀。呢個係法治其中一樣野，因為咁樣會令法律條文既解讀相對確切。

如果個法官既解讀 on9，可以上訴，因為呢個係法律原則既裁斷（question of law），而唔係事實既裁斷（question of fact）。

如果人民唔接受法官解讀既版本，議會就有責任去修改法律條文去體現人民既版本，因為佢地係人民既代議士。

簡單D講，當法官解讀的版本同人民解讀的版本有好大出入時，應該先由上級法官去睇下係唔係下級法官 on9，如果唔係，就係議會 on9，制定法律條文既時候寫得唔清楚。

一個有效既制度好緊要，所以：
沒有普選 唯有獨立

紅官
俾黑警屈冇問題
屈唔入就要自己俾訟費
垃撚圾
法官唔再俾值得尊敬嘅職業

其實普通法的國家係咪一般都有方法制衡法官？
好老實講 法律我真係唔多識
但我認為人民至少要有直接或間接罷免法官的權力
否則如果法官的判決同人民的期望有好大落差
但又冇方法拉佢落黎的話
咁係一種好奇怪的制度

認同

俾啲黑警氹兩氹亂講嘢俾人砌生豬肉仲大鑊

黑社會咁可疑咪又係放生講條咩自招嫌疑

我兩邊都屌，邊面錯就屌

法治係無人可以凌駕法律，施政者唔可以，人民亦不可以

沒錯，施政者濫用法律做司法迫害，亦有官係對示威者有bias

但人民選擇用犯法作為抗爭手段，就唔該有俾法律處理（包括被司法迫害）嘅覺悟，正如你拎得起武器去革命，就應該有被政府軍打死嘅預備。

每個人可以付出嘅代價都唔同嘅。雨傘時我都做過去旺角差館攞人。

我睇唔過嘅係，大家口口聲聲要法治，但我見到嘅係打倒極權做極權。違法達義只係逼迫政權嘅手段，而唔係目的

面對司法迫害，更要守住自己對法治嘅理念，去爭取光復制度，而唔係批鬥法官同乜鳩哭撚咗。更唔係去謀求反迫害

錢禮早排放2件判訟費，嗰日就包青天，今日殺訟費就變紅官。 呢啲概念係乜撚法治？

咁不如光復後開個連燈法庭，多like就得啦

係，#154講得好好

證據確鑿都撤控，律師司 法官都係偽藍

得la

比人踢爆左嬲豬?
嬲我篤爆你班法律狗死唔認法治已死同幫司法迫害護航的真正原因?
咪就係利益

到時糾紛仲裁唔撚經香港有一大班劣屍就無錢供樓

係，任何人都可以使緘默權，但呢個只係保障你唔會因為行使權利而有較差嘅判決同刑罰

一個真係清白嘅行使緘默權而最後都係罪名不成立嘅話未必可以申請攞返訟費，因為你冇將你應該講嘅講出嚟，導致法庭有不必要同額外嘅訴訟出現

兩樣係獨立嘅考慮

做飛機維修隨身帶住架撐有乜咁出奇

自咩撚招嫌疑呀，垃圾官仲當黑警係正義之師

捐俾612嘅錢總算無白費

//但人民選擇用犯法作為抗爭手段，就唔該有俾法律處理（包括被司法迫害）嘅覺悟，正如你拎得起武器去革命，就應該有被政府軍打死嘅預備。//
呢句真係不能同意更多
正所謂條路自己揀，仆街唔好喊

警親法官同律政高層法官迫害異見者係個人獨立思考定受控制?

係文明國家拉布係球例下容許
香港顛到話dq,告刑事

用外國果套放香港已經有問題

邊條ON9官唔批啊
狗官

黑警黑官黑政府

點解法庭有不必要同額外嘅訴訟
咪就係法院過去五年明知警魔口供自相矛盾照釘到人坐監
就係呢種司法老屈鼓勵doj同警魔作case屈人

姐係你自己玩死自己再屌9警暴受害人唔配合

要視乎你係咪有2條j

咁咪兩邊一齊增加咗訴訟囉，冇衝突

做晒黃色經濟圈分化撚

香港法院過去對狗方口供自相矛盾扮盲照屈示威者坐監
咪就係鼓勵濫告

現在竟然話受害人無配合濫告比人殺訟費係抵死
根本香港有政治犯同大量無謂case就係因香港法院

香港法律狗顛倒黑白

警魔迫害由就庫房出
法院屈錢就警暴受害人比

「法治係無人可以凌駕法律」
但係法律係點黎就係一個好重要的問題
「法治係無人可以凌駕人民制定法律」
咁我就會同意
「法治係無人可以凌駕港共制定的法律」
我就絕對唔同意
人民冇義務遵守港共制定的法律
人民違犯港共制定的法律之後
亦都冇義務 冇責任接受懲罰

我唔知點解你會見到「打倒極權做極權」
不過我好相信香港人能夠作出正確的決定 唔會成為另一個極權

點解要批鬥法官？
因為獨裁政權之下的法官只係獨裁政權搵返黎的傀儡判官 負責執行自己制定的法律
而呢d法官往往用外國民主國家的法官的神聖形象作為掩飾去為港共政權打壓香港人
所以其實香港法官都係港共政權的一部份

一日法律界仲係高薪果條友都會扮唔明你講咩
有人選擇事奉瑪門姐

班人為錢支持公安條例都仲得

真心勁19歲 好多手足都唔可以咁冷靜

無人可以凌駕法律咪就係香港警魔記招開場白

所指法律咪就係侵犯人權的公安條例, 當日涉及的官司香港擁共法官仲為公安條例護航,宣稱乃合理限制

無人可以凌駕法律但捉人的係香港警魔,於是班人輪姦完婦女一定都無比人拉

香港式法治就係投左共開車撞人都係告9受害人, 自己人凌駕法律
而對對家就從嚴

呢班香港法律狗比人踢爆就屈人係另一個共產黨

錢禮舊年同今年都比大公點名批評仲試過屌柒班狗唔撚跟程序做野
咁都歸類紅官?

大陸有所謂兩條腿走路
只要都係暗中派牌比中共都係忠心的好戰士

唔能夠所有人都係杜浩成

要搵班人做門面比位各國親華派拉死全面制裁方案

唯一出路

我突然發覺係連登去爭論呢樣野都係曬氣
點都好啦 手足無事就好

法律嚴鬆係由民選立法者去把握，因為佢返映人民意志

法治或一個法官去顯示公正，唔在於寫出嚟嘅法律是嚴是鬆（而法官透過釋法去解決模糊同on9法律係另一回事，屬於Justice must not only be done, but must also be seen to be done)

而在於法官係咪對所有人，包括政府係咪用同一把尺，但我so far唔見呢度嘅人係追求呢樣嘢，總之我黃就 「革命無罪，做反有理」

我反而好想問，喺大家心目中點先叫法治？ 需然樓上媽緊我，但佢講到佢嘅概念，亦有人回應咗。

但我再想大家想一步，當你聽日光復兼獨立，攻守互換到藍絲出嚟做同一樣嘢你得唔得？

我都幾肯定如果真係光復到，將會有d 更辣既法律防止對家用同樣既手法推翻新政府

一定要上訴
你唔撚告仲要食我錢
咁容咩易比你玩撚到我破產?

講真，反修例嘅案件，所有撒控而輸嘅訟費，係應該由警隊預算扣。但似乎無議員問過佢哋而家累計輸咗幾多costs同邊個找數

杯酒釋兵權好正常丫

正如共產黨咁防群眾運動

消極咁講，扣完咪又係轉個撚頭加番俾佢，本質上無分別

612做到嘢
林手足唔需要唔好意思，612基金就係應該咁用

另一回事，係問責，釘喺恥辱柱上面

新東初選：點解「素人反而更堅持限制名單」？

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

警甴砌唔入
紅官都要加句自招嫌疑

所以我對於前景係越來越悲觀
1. 唔抗共既話香港遲早變新彊西藏
2. 但係光復成功既我亦都無信心呢班人唔會變成另一個極權
3. 就當佢地唔會變成極權，亦唔見得有咩方法去守住深圳河既位置

佢嗰日使唔使開工
唔開工嘅話做咩要帶兩把鋤仔出街
咁樣真係構成自招嫌疑喎
仲有我唔係好清楚，其實飛機維修員係咪有需要帶錘仔開工？

咁我上面都講左
法治可能有好多條件
其中一個可能係「法治係無人可以凌駕人民制定法律」
不過我覺得比起咩係法治
更重要的係大家想要一個點樣的社會
唔同人心目中都會有唔同模樣的理想社會
唔同人心目中的理想社會經過磨合之後就會塑造出現實的社會 當然亦都包括呢個社會的制度
而我認為理想的制度係要所有權力都源自人民的授權同受到人民制衡
例如立法權 執法權 司法權都要由人民授權同制衡
咁先可以確保立法者 執法者 司法者係以人民的意願作為首要考慮 而唔係根據自己的個人喜好去運用權力

我覺得一個有良知的法官唔應該只係根據法律行事
而係應該考慮現實環境之後有作出一個正確的決定
呢個決定可能包括辭職
因為一個正常的法官都會知道過往香港發生咩事
佢地明知香港發生咩事的情況下
仍然選擇以保守的方式去審判手足
其實只係加劇緊社會的不義

不如試下唔用「法律」去稱呼呢d條文 改用「規則」去稱呼
因為我覺得「法律」呢兩隻字或多或少都賦予左呢d條文有種神聖的意義
香港的「法律」只係港共制定的規則並且要求香港人遵守

呢段well said

呢單案再一次證明左「我無野講」最有用
無論你覺得可唔可以合理辯解
總之千祈唔好喺無律師情況下錄口供

其實呢個係一個delegation of power 既模式
以你既諗法，所有官員都要憑選舉去選出黎，既唔practical，亦都唔現實
於是乎係一個正常既民主政體先至會由領袖去委任官員，成立獨立既司法遴選委員會去選擇法官，再去俾民選領袖任命
(而其實如果1200 委員會唔係咁無代表性的話，係可以做到類似美國既選舉人制度)
所以其實pinned message 係講得好岩

至於你話法官係唔應該咁保守，我係完全唔同意既
記住，法官既角色係詮釋法律，唔係立法，因為佢唔係民選既
(雖然普通法下，法官既案例係可以被視為有限既立法權，但係亦被民選立法機關制衡)
因此，如果法官唔保守d 既話其實亦都係凌駕左立法機關

最後就係一個展望既問題，如果而家法庭好唔保守地所有示威者既刑責都唔追究，咁樣會有幾個必然結果︰
1. 假設光復後，可以捉番所有黑警，佢地都係面對住同一把尺
2. 假設光復後，對家用同樣既方式試圖推翻政府，同樣地亦都係應該用番今日放生示威者既法理去放生佢地
3. 變相鼓吹使用暴力，呢樣野係任何文明社會都唔會同意既事情

羅賓漢劫富濟貧係善舉，但唔代表佢唔係犯緊法
示威者亦然

但我補充返，近年肯去做官嘅人，都唔似再係以前嘅德高望重之輩

特別係下級法院，充斥住一班撈唔掂嘅人

唔該各位一定一定謹記謹記, 保持沉默呀我無野講呀~

但同時間mag 仔都成日唔夠人

錢禮算正常法官好冇

係連燈，只要法官既判決唔岩心水，果個官就係紅官
呢個完全係人治既體現

錢禮都比連登仔叫紅官 好心你地自己睇下佢批過嘅手足案件先啦
道理上佢無講錯喎，你真係有合理解釋點解唔講野先
你會擔心“講多錯多”，本質上就係代表你都知自己嘅行為係有嫌疑。

就黎神父有十字架都告鳩你呀

香港變中共又踏進一步

案件未能達至合理定罪機會，故決定撤銷控罪

無啦啦比狗咬 想拎返訟費都唔得？

係
理想還理想 現實還現實
但喺可行的情況下 現實應該盡量接近理想
所以由民選領袖去決定好多野係冇問題
因為民選領袖都需要迎合人民的意願

至於法官的問題
喺民主國家的法官應該保守
但呢度喺香港 立法機關係由港共控制
連執法機關都係由港共控制
保守的法官只係執行緊港共的法律 為港共打壓香港人

法官既角色係詮釋法律
但作為一個法官之前 佢首先係一個人
作為一個人就應該要有良知
一個有良知的警察會辭職 拒絕為港共打壓香港人
咁一個有良知的法官應該點做呢？
當佢的職業同良知有衝突時 邊樣較重要呢？
我期望一個有良知的法官係為爭取民主自由的人 反抗獨裁政權的人爭取最好的待遇 而唔係保守地依法辦事
我期望一個有良知的警察係會放軟手腳放生手足 而唔係嚴正執法

關於展望問題
我唔覺得有咩問題
1.假如一個納粹時期的法官放生反希特拉的人
光復德國後的佢就清算納粹犯人有咩問題？
定係佢放生得反希特拉的人就要放生埋納粹戰犯？

2.因為到時已經係民主國家 依法辦事就得

3.唔明點樣變相鼓吹使用暴力
我地唔係冇和平過
只係和平冇用 先變成暴力抗爭
而且暴力已經獲得社會廣泛接受又有咩問題呢？

你都on撚799，假設我每日出街帶兩把鋤仔出街放係袋 咁又點？ 有邊條例我唔比帶？

你個樣衰周圍望真係構成自招嫌疑？

帶水果刀個廢老話鐘意食水果又唔見有事？

咁其實而家都係「依法辦事」

//而且暴力已經獲得社會廣泛接受又有咩問題呢？//
sorry 我真係唔接受

咁個水果廢佬都應該告埋
帶錘仔出街唔用黎扑人仲有咩用途？咁唔係自招嫌疑？

證明自己無罪係被告責任？

兩個唔同size既槌仔有乜問題？

正如縲絲批都有一字十字啦on9

好合理，學甲由強咁講
佢睇成龍
我地睇少林足球姐

首先，我見唔到一獨立就無端端就會變成民主國家，佢可以變成第二個極權。到時你站起新建制時容得下人民用暴力同你爭取嗎？

我明白暴力抗爭有佢嘅成因同效果，我理解，我見到都唔篤灰唔代表我認同你真係斷正時當自己無犯法

對事唔對人 今次擺明亂咁判

錢禮唔紅ga la on9

佢之前都試過有叫doj 賠訟費，唔算好紅

呢d個狗官判左claim唔到錢
係唔係已經再無渠道可以問狗隊索償返?
明明無罪都要呃鳩我d錢
個個人都搵幾百萬一個月咩屌佢老母?

Real 大把紅過佢

其實你明唔明依港共制定的法 同依人民制定的法有咩分別？

真係出現第二個極權 咪容許用暴力去推翻

如果我真係成為左極權的一份子的話
我當然唔容許人民推翻我啦
即係我變成另一個中共

其實有好多現存法律包括區諾軒既普通襲擊都係英國訂立㗎

香港獨立

以而家既走勢根本會成為另一個極權
你見而家d 批鬥風氣就知本底其實同紅衛兵一樣

你意思姐係帶錘仔出街就一定係想扑人？帶出街就犯法要拉？

咁假如你依家身上有錘仔比狗搜到係咪就要告你上庭 同你比埋訟費？你覺得合理？

咁賣錘仔有好多錘仔係咪要拉埋？

有險可守.JPG

守你老母dllmcfh

算啦 我冇野講啦
學返你講嗰句 明就明 唔明就算

班友為幫司法暴行護航已經去到惡意老屈

現在係警魔胡亂ss搵道具老屈人
藍絲果種係持刀指嚇示威者,有部分人仲打傷人

香港法律界為有糧出咩柒都做得出

依你logic因為有警魔輪姦,殺人
所以掌摑示威者係白警?

但係佢唔係賣錘仔喎，同埋飛機維修都唔會帶錘仔返工

你係飛機維修咩?

你唔會就等於別人無理由會?

而家打緊仗
If you are not with us, by definition you are against us.
而家唔係做大學論文，個個識用理論解說同服人；反之敵人係無孔不入，無所不用其極

理想歸理想，但都要睇大局

法官根本係體制入面既人
而呢個體制一早被滲透已久
點解唔可以屌？
呢啲濫捕濫告係咪對人民造成好大影響？好大壓力？
如果係 點解唔可以屌 唔可以反？
可能係個人既問題 亦可以係條文問題 亦可以係立法者問題 都可以係時代變遷令到有法律不再適合（如公安條例）

冇錯 條路自己揀
但我唔明點解啲人會因條路啲環境本身都西
反而走去幫呢個咁有問題既環境
再去屌本身已經係入面既人

理想主義就去返你地既理想國度
而家香港係獨裁；乜撚no man is above the law?
Obviously someone is above the law.